Например нужно добавить запись:
`10.39.70.3 mail.ds.local.df`  

# Добавление dns записи
Для этого нужно в файл `/var/named/named.gpb` добавить запись:  
```
mail IN A 10.39.70.3
``` 
И в третьей строчке изменить значение `;Serial` на единицу.  
Например, перед добавлением записи `23 ;Serial`, после внесения изменений 
`24 ;Serial`.


# Добавление обратной dns записи
Для этого нужно в файл `/var/named/gpb.named` добавить запись:  
```
3.70 IN PTR  mail.ds.local.df.
```  
Также внести изменение в `;Serial`.

> После внесения записей требуется перезапустить службу dns сервера  
> `systemctl restart named`
